\documentclass[]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\voffset = -1in
\hoffset = -1in
\textheight = 700pt
\textwidth = 500pt


\begin{document}

\title{Ejercicios de Cálculo 1 Diferencial}
\author{Herson A. Salinas (6122-1202)}
\date{Fecha de entrega 1 - Nov - 2013}
\maketitle

$\\$

\textbf{Calcular la derivada usando definición:}

13)	$f(x) = x^2 + 5$

17)	$f(x) = \sqrt{2x + 1}$

$\\$

\textbf{Derivar:}

4)	$g(x) = (2x^2 - 1) (x^3 + 2)$

$\\$

\textbf{Calcular la ecuación de la recta tangente en el punto (x, y):}

41)	p(2, 8);	$y = x^3$

42)	p(1, -1);	$y = 3x^2 - 4$

54)	p(1, -5);	$y = x^3 + 3x^2 - 4x - 5$




\clearpage

\section{Calcular derivada de $f(x) = x^2 + 5$ usando la definición}

$\\~\\$

$f(x) = x^2 + 5 \\$

$f'(x) = \frac{f(a + h) - f(a)}{h} \\$

$f'(x) = \frac{((a + h)^2 + 5) - (a^2 + 5)}{h} \\$

$f'(x) = \frac{a^2 + 2ah + h^2 + 5 - a^2 - 5}{h} \\$

$f'(x) = \frac{2ah + h^2}{h} \\$

$f'(x) = \frac{h(2a + h)}{h} \\$

$f'(x) = 2a + h \\$

$f'(x) = 2x + 0 \\$

$f'(x) = 2x \\$


$\\~\\$

\section{Calcular derivada de $f(x) = \sqrt{2x + 1}$ usando la definición}

$\\~\\$

$f(x) = \sqrt{2x + 1} \\$

$f'(x) = \frac{f(a + h) - f(a)}{h} \\$

$f'(x) = \frac{\sqrt{2(a + h) + 1} - \sqrt{2a + 1}}{h} \\$

$f'(x) = \frac{(\sqrt{2(a + h) + 1} - \sqrt{2a + 1})(\sqrt{2(a + h) + 1} + \sqrt{2a + 1})}{h (\sqrt{2(a + h) + 1} + \sqrt{2a + 1})} \\$

$f'(x) = \frac{(2 (a + h) + 1) - (2a + 1)}{h (\sqrt{2(a + h) + 1} + \sqrt{2a + 1})} \\$

$f'(x) = \frac{2a + 2h + 1 - 2a - 1}{h (\sqrt{2(a + h) + 1} + \sqrt{2a + 1})} \\$

$f'(x) = \frac{2h}{h (\sqrt{2(a + h) + 1} + \sqrt{2a + 1})} \\$

$f'(x) = \frac{2}{\sqrt{2(a + h) + 1} + \sqrt{2a + 1}} \\$

$f'(x) = \frac{2}{\sqrt{2x + 1} + \sqrt{2x + 1}} \\$

$f'(x) = \frac{2}{2\sqrt{2x + 1}} \\$

$f'(x) = \frac{1}{\sqrt{2x + 1}} \\$


\clearpage

\section{Derivar $g(x) = (2x^2 - 1) (x^3 + 2)$ }

$\\~\\$

$g(x) = (2x^2 - 1) (x^3 + 2) \\$

$g'(x) = \frac{d}{dx}[2x^2 - 1](x^3 + 2) + \frac{d}{dx}[x^3 + 2](2x^2 - 1) \\$

$g'(x) = 4x(x^3 + 2) + 3x^2(2x^2 - 1) \\$

$g'(x) = 4x^4 + 8x + 6x^4 - 3x^2 \\$

$g'(x) = 10x^4 - 3x^2 + 8x \\$

$g'(x) = x(10x^3 - 3x + 8) \\$


$\\~\\$

\section{Calcular la ecuación de la recta tangente a $y = x^3$ \\ en el punto P = (2, 8)}

$\\~\\$

$m = \frac{d}{dx}[x^3] \\$

$m = 3x^2 \\$

$m = 3(2)^2 \\$

$m = 12 \\$

$Y - Y_0 = m(X - X_0) \\$

$y - 8 = 12(x - 2) \\$

$y - 8 = 12x - 24 \\$

$y = 12x - 16 \\$

\clearpage

\section{Calcular la ecuación de la recta tangente a $y = 3x^2 - 4$ \\ en el punto P = (1, -1)}

$\\~\\$

$m = \frac{d}{dx}[3x^2 - 4] \\$

$m = 6x \\$

$m = 6(1) \\$

$m = 6 \\$

$Y - Y_0 = m(X - X_0) \\$

$y - (-1) = 6(x - 1) \\$

$y + 1 = 6x - 6 \\$

$y = 6x - 7 \\$


$\\~\\$

\section{Calcular la ecuación de la recta tangente a $y = x^3 + 3x^2 - 4x - 5$ \\ en el punto P = (1, -5)}

$\\~\\$

$m = \frac{d}{dx}[x^3 + 3x^2 - 4x - 5] \\$

$m = 3x^2 + 6x - 4 \\$

$m = 3(1)^2 + 6(1) - 4 \\$

$m = 2 + 6 - 4 \\$

$m = 5 \\$

$Y - Y_0 = m(X - X_0) \\$

$y - (-5) = 5(x - 1) \\$

$y + 5 = 5x - 5 \\$

$y = 5x - 10 \\$



\end{document}
